(真實美國法院案例)真係可以要求中共還清朝債券錢, 入黎簽左佢

真係有美國嘅清朝鐵路債券持有人走去告中共。Russell Jackson 同另外嘅湖廣鐵路債券持有人入稟阿拉巴馬洲嘅法院。當時北京用有用國際法嘅sovereignty immunity，甚至就呢件件事出過外交照會，但可唔可以將豁免權嘅適用範圍擴展到商業活動都係爭議點之一。
(判辭全文: )

當時判辭寫點解可以搵中共攞錢嘅原因同背景係:

It is an established principle of international law that "[c]hanges in the government or the internal policy of a state do not as a rule affect its position in international law. A monarchy may be transformed into a republic, or a republic into a monarchy; absolute principles may be substituted for constitutional, or the reverse; but, though the government changes, the nation remains, with rights and obligations unimpaired." Lehigh Valley R. Co. v. State of Russia, 21 F.2d 396, 401 (2d Cir. 1927) (quoting Moore, Digest International Law, vol. 1, p. 249). The People's Republic of China is the successor government to the Imperial Chinese Government and, therefore, the successor to its obligations. The People's Republic of China has made no provision for payment of the principal due on the Hukuang bonds.

而最後嘅裁決竟然係:

Defendant, The People's Republic of China, has defaulted in this action. Its default was entered on October 22, 1981. The issue of the amount of damages sustained by the plaintiff class was submitted to the Court and the Court determined that plaintiffs suffered damages in the amount of Forty-One Million, Three-Hundred Thirteen Thousand, Thirty-Eight Dollars and 00/100 Cents ($41,313,038.00).

Pursuant to and in accordance with the Memorandum Opinion entered contemporaneously herewith, it is, therefore,
ORDERED, ADJUDGED and DECREED that plaintiffs recover the sum of $41,313,038.00 with interest thereon at the legal rate from and after the 1st day of September, 1982, together with costs of this action.

換言之，係影響到南京條約同北京條約前，中國都要處理埋以往起鐵路嘅債。再俾嘅話中國應該真係冇錢。

同時，如果唔俾即係承認自己不是大清同國民政府嘅繼承人，而香港就……屬於邊個都唔知，因為中共唔打算繼承大清政府嘅嘢。噤嘅話南京條約、北京條約、展拓新界界址專條同中英聯合聲明，以至香港回歸呢個事實都會俾「改寫」。因為香港主權不屬於中共而屬於國民政府、大清政府同英國，噤香港根本唔需要回歸。

要求中國還清朝政府國債, 唔還就放棄香港統治, 入黎簽左佢

大家幫手簽左佢啦
要中国還錢, 唔還錢就放棄香港統治

新戰線

唔還錢, 就交還香港統治權

幫推 我做三等公民仲好過做中國人

完全是合法的, 有法理依據的
不是強国說的不平等條約

push

推

係米比人hack左？

Push

真啊
已簽

但美國債券持有人基金會相當不滿，創辦人Bianco就批評中國根本是選擇性還債，因為中國為了拿回香港，1987年就清償了英國投資人手上的債券，這位 Bianco還說，既然北京當局堅持一個中國政策，堅持自己是中國主權唯一繼承者，那麼為何又不承認這份債券，還說這屬於1949年之前的中華民國所有。

答不到你

只知萬幾個簽左

「緊急」十八區中學人鏈聽朝要人 入嚟睇下有冇你舊校

簽啊

快手簽，國際層面上令中共法理失去香港擁有權，對抗爭好有作用。

仲係13k咋，手足快啲去簽呀

要一直推

有人就餓死啦

《急推》 前線唔好餓死呀

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

PUSH

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

簽呀

簽ed

Push sin

簽咗
推

推 聽日美國國會復會

個聯署好似又壞左

Signed and confirmed

再推

[由小處到大局 之四] 勝利跟失敗的一線間

Signed

收唔到email